［回帶］英解密文件 英國曾試圖給予香港更多民主

CNN報導引述英國的解密文件，指中英兩國正式就香港的前途談判之前，英方官員曾要求讓香港擁有更多民主，但就被中國拒絕。

報導提到，中國前總理周恩來1958年曾對英國官員表示，英方要讓香港人自治是「十分不友善的行為」；更有中方官員於1960年表示，如英方嘗試讓香港擁有更多民主，中方可能因此而出兵。

文件又指，1982年，英國前首相戴卓爾夫人到訪北京討論香港前程，原打算即使要將香港主權歸還中國，但仍然對香港有一定的控制權。但中國拒絕，並認為這建議是「不需要及不合適的」。

戴卓爾在同一次外訪中亦會見了時任總理趙紫陽，記錄指若要他在「主權」和「香港的繁榮穩定」兩個原則之間抉擇，中國會將主權放在繁榮穩定之上。

外交部唔係狂鬧港英唔俾香港人民主化咩
有無連登仔將呢樣野整文宣